%Pakete;
%A4, Report, 12pt
\documentclass[ngerman,a4paper,12pt]{scrreprt}
\usepackage[a4paper, right=20mm, left=20mm,top=20mm, bottom=30mm, marginparsep=5mm, marginparwidth=5mm, headheight=7mm, headsep=15mm,footskip=15mm]{geometry}

%Papierausrichtungen
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{lscape}

%Deutsche Umlaute, Schriftart, Deutsche Bezeichnungen
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

%quellcode
\usepackage{listings}

%tabellen
\usepackage{tabularx}

%listen und aufzählungen
\usepackage{paralist}

%farben
\usepackage[svgnames,table,hyperref]{xcolor}

%symbole
\usepackage{latexsym,textcomp}

%font
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%Abkürzungsverzeichnisse
\usepackage[printonlyused]{acronym}

%Bilder
\usepackage{graphicx} %Bilder
\usepackage{float}	  %"Floating" Objects, Bilder, Tabellen...
\usepackage[space]{grffile} %Leerzechen Problem bei includegraphics
\usepackage{wallpaper} %Seitenhintergrund setzen
\usepackage{transparent} %Transparenz

%for
\usepackage{forloop}
\usepackage{ifthen}

%Dokumenteigenschaften
\title{Repetitionsfragen}
\author{Tobias Blaser}
\date{\today{}, Rapperswil}


%Kopf- /Fusszeile
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}

\pagestyle{fancy}
	\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} %obere Trennlinie
	\fancyfoot[L]{Seite \thepage/\pageref{LastPage}} %Fusszeile mitte
	\fancyfoot[R]{\today{}} %Fusszeile rechts
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} %untere Trennlinie

%Kopf-/ Fusszeile auf chapter page
\fancypagestyle{plain} {
	\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} %obere Trennlinie
	\fancyfoot[L]{Seite \thepage/\pageref{LastPage}} %Fusszeile mitte
	\fancyfoot[R]{\today{}} %Fusszeile rechts
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} %untere Trennlinie
}

\usepackage{changepage}

% Abkürzungen für Kapitel, Titel und Listen
\input{../shortcuts}

%links, verlinktes Inhaltsverzeichnis, PDF Inhaltsverzeichnis
\usepackage[bookmarks=true,
bookmarksopen=true,
bookmarksnumbered=true,
breaklinks=true,
colorlinks=true,
linkcolor=black,
anchorcolor=black,
citecolor=black,
filecolor=black,
menucolor=black,
pagecolor=black,
urlcolor=black
]{hyperref} % Paket muss unbedingt als letzes eingebunden werden!

\begin{document}

% Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents
\clearpage

\ch{W1}
\ol
	\li
\olS


\ch{W2}
\olR
	\li
\olS


\ch{W3}
\olR
	\li
\olS


\ch{Kryptographie Basics}
\olR
	\li Setzen Sie Steganographie, Codierung, Substitution, Chiffrierung, Kryptographie und Transposition miteinander in Verbindung. Zeichnen Sie ein MindMap und erklären Sie die Begriffe.
	\li Was ist Kryptoanalyse? Welche drei ``Stufen'' gibt es?
	\li Wann ist ein kryptographischer Algorithmus sicher und wovon hängt die Sicherheit ab?
	\li Wie kann ein Angreifer bei einer Brute-Force Attacke auf einen Ciphertext feststellen, dass die Attacke erfolgreich war?
	\li Was ist der Informationsgehalt eines Zeichens und wie ermitteln Sie ihn?
	\li Was ist Entropie und wie ermitteln Sie sie? Wann ist die Entropie eines Zeichens maximal?
	\li Wie ermitteln Sie die Redundanz?
	\li Berechnen Sie den Informationsgehalt eines einzelnen Symbols (Anzahl benötigte
Zeichen für 128Bit Entropie):
		\ol
			\li Digits (0..9)
			\li Hexadecimal (0..F)
			\li Base64 (A..Z, a..z, 0..9, v/, +): 64 symbols
			\li Alphabet (A..Z): 25 characters
			\li Alphabet \& Digits (A..Z, 0..9): 35 symbols
		\olE
	\li Was ist eine symetrische Verschlüsselung?
	\li Was ist das Transpositionsverfahren? Was das Substitutionsverfahren? Wie funktioniert die Cäsar Verschlüsslung?
	\li Wie funktioniert Vigenère? Wie funktioniert Substitution mit polyalphabethischen Schlüsseln?
	\li Was ist One Time Pad? Warum ist es abslut sicher? Welche Nachteile/Schwierigkeiten hat OTP?	
\olS


\ch{Verschlüsselungsverfahren}
\olR
	\li Wie funtkionieren symetrische Schlüsselsysteme? Wie viele Schlüssel werden bei n Kommunikationspartnern benötigt?
	\li Wie funktionieren asymetrische Verfahren? Wie viele Schlüssel werden hier benötigt für n Kommunikationspartner?
	\li Was ist ein Hybrid Verschlüsselungssystem? Erklären Sie es am Beispiel TLS/SSL.
	\li Was sind Stream Cipher Systeme? Wie funktionieren Sie?
	\li Was passiert bei einem Stream Cipher System, wenn ein Bit verlorengeht?
	\li Wie funktioniert WEP? Vor- / Nachteile?
	\li Was sind Block Cipher Systeme und wie funktionieren Sie?
	\li Nennen Sie die Unterschiede zwischen ECB, CBC, CTR und CFB.
	\li Erklären Sie DES, 3DES und AES.
	\li Was ist eine mathematische Einwegfunktion und wie kann sie für asymetrische Verfahren verwendet werden?
	\li Erklären Sie RSA, ECC und DH.
	\li Wie hängen Schlüssellänge und Sicherheit zusammen?
\olS


\ch{Digitale Signaturen}
\olR
	\li Was ist ein Hash? Nennen Sie 3 Hauptanwendungsgebiete.
	\li Wie funktioniert MD5 / SHA1? Wie entsteht der Hash?
	\li Wie sieht eine Hash Attacke aus?
	\li Nennen Sie die Eigenschaften von Kryptographischen Hash Funktionen.
	\li Warum wird heute SHA anstelle MD5 empfohlen?
	\li Was sind ein Keyed Hash und was ist eine digitale Signatur?
	\li Wie kann ich sichergehen, dass ein Schloss/Schlüssel wirklich vom erwünschten Absender stammt?
	\li Erklären Sie den "Digital Signature Standard" DSS.
	\li Erklären Sie die Unterschiede zwischen "Public Key Signature" und "Public Key Encryption".
	\li Was ist eine Echtheitserklärung? Nennen Sie vier Eigenschaften, die eine Unterschrift auf einem Dokument aufweisen sollte.
	\li Was ist eine elektrische Signatur? Erklären Sie einfache, "fortgeschrittene und wualifizierte elektronische Signatur.
	\li Wer darf in der Schweiz Zertifikate ausgeben?
	\li Welchen rechtlichen markanten Unterschied gibt es zwischen der Hanunterschrift und der digitalen Unterschrift?
\olS

\ch{Zertifikate}
\olR
	\li Wie kann bei einem Public Key System ein man-in-the-middle Attack stattfinden?
	\li Erklären Sie, wie die Eigentümer Identifizierung und Key Signierung bei Public Key System funktioniert.
	\li Was ist das "Web of Trust"?
	\li Machen Sie ein Paar Beispiele für PKI basierte Applikationen.
	\li Skizzieren Sie die Public Key Infrastructure  mit Echtheitsüberprüfung.
	\li Erklären Sie die vier Zertifikatklassen
	\li Wie funktioniert die Vertrauenshirarchie bei den Zertifikatstellen?
	\li Erklären Sie, wie ein Zertifikat nach ISO 9594-8 aufgebaut ist, welche Elemente es enthält und wie es vor Veränderung geschützt wird.
	\li Was sind Zertifikat Extensions? Wozu werden Sie verwendet? Erklären Sie die keyUsage Extension.
	\li Was ist eine path length constraint?
	\li Was ist der CA flag?
\olS

\ch{Sichere E-mail}
\olR
	\li Nennen Sie je zwei Vorteile von E-mail Signierung und E-mail Verschlüsselung.
	\li Was sind boundaries in E-mails, und was bedeutet der Content-Type "multipart/mixed"?
	\li Wie wird die Signatur in einer E-mail eingebettet?
	\li Was ist ASN.1?
	\li Erklären Sie, wie die hybride verschlüsselung bei E-mail abläut.
	\li Wo liegen jeweils die Vorteile, wenn Sie die Mail vor dem Verschlüsseln signieren und umgekehrt?
	\li Machen Sie ein vollständiges Beispiel für das Signieren einer E-mail und das Überprüfen der Signatur durch den Empfänger. Skizzieren sie, was dabei abläuft.
	\li Machen Sie ein vollständiges Beispiel für das verschlüsseln einer E-mail und das entschlüsseln durch den Empfänger. Skizzieren sie, was dabei abläuft.
	\li Erklären Sie die Zusammensetzung des PKCS\#12-Containers. Wie wird der Inhalt gesichert?
\olS


\ch{TLS}
\se{TLS Grundlagen}
\olR
	\li Welche OSI Layer betreffen TLS und IPsec? Welche zusätzlichen Elemente bringt TLS in den OSI Stack ein? Wo wird der TLS Layer eingeschoben?
	\li Wie funktioniert das TLS Record Protool? Welche Dienste stellt es zur Verfügung?
	\li Erklären Sie die TLS Record Structure.
	\li Zeichnen Sie eine Skizze, wie das TLS Handshake Protocol abläuft.
	\li Wie wird der "Finished" abgesichert?
	\li Wie funktioniert TLS mit Diffie Hellman Key Establishment?
	\li Erklären Sie, wie eine TLS Session wieder aufgenommen werden kann ohne neue Keys zu berechnen
\olS

\se{TLS Vulnerabilities}
\olR
	\li Wie funktionieren die BEAST und die CRIME Angriffsmethoden bei TLS?
	\li Warum sollte HTTP Basic Acces Authentication ohne TLS Tunnel nie verwendet werden?
	\li Wie funktioniert HTTP Digest Access Authentication?
	\li Erklären Sie, wie EAP-Based Authentication und Zugriffskontrolle funktionieren.
	\li Wie ist das EAP Protokoll aufgebaut?
	\li Erklären Sie, wie EAP-MD5 Authentication Protection by EAP-TTLS abläuft. Wozu dient das More Fragments Flag?
\olS









\end{document}
